<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tasks>
	<task>
		<question>Какая процедура называется "подсчет голосов"?</question>
		<answer id="1">Перекладывание бюллетенями с пересчетом голосов избирателей.</answer>
		<answer id="2">Совокупность действий, производимых с момента вскрытия урн для голосования.</answer>
		<answer id="3">Все действия с момента объявления об окончании голосования.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation>Это следует из статьи 68, которая посвящена подсчету голосов.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>В каких случаях допускается параллельное исполнение этапов подсчета голосов?</question>
		<answer id="1">В случае, если число членов избирательной комиссии с правом решающего голоса больше числа книг со списком избирателей.</answer>
		<answer id="2">Не допускается.</answer>
		<answer id="3">В случае, если удастся закрепить этапы выполнения процедуры подсчета голосов за отдельными членами комиссии с правом решающего голоса посредством голосования между членами комиссии с правом решающего голоса. </answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation>Статья 68 пункт 1. Здесь прямо указано, что подсчет должен происходить поэтапно, а также непосредственно в данной статье перечислены этапы: пункт 3 (гашение бюллетенями и внесение числа погашенных бюллетенями в протокол и увеличенную форму протокола); пункты 4 и 5 (фактически, работа с книгами со списком избирателей); пункты 8, 12, 13 (непосредственный подсчет голосов); пункт 22 (проверка контрольных соотношений)</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>В какой момент приступить подсчету по списку избирателей?</question>
		<answer id="1">После внесения числа числа погашенных бюллетенями в итоговый протокол, а также в увеличенную форму протокола.</answer>
		<answer id="2">Начиная с момента, когда все члены комиссии с правом решающего голоса закончат работу с бюллетенями.</answer>
		<answer id="3">Работа со списком избирателей находится на первом этапе подсчета голосов.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation>Статья 68, пункты 4 и 5, где в пункте 5 обозначены действия осуществляемые со списком избирателей, а так же, то что эти действия должны быть произведены перед непосредственным подсчетом голосов, при этом в пункте 3 отмечено, что первым этапом при подсчете голосов является погашению неиспользованных бюллетеней.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>При вскрытии стационарного ящика для голосования вы обнаружили группу сложенных друг друга бюллетенями. Как стоит реагировать в таком случае?</question>
		<answer id="1">Нет причин для беспокойства. Достоверно известно, что вероятность подобной конфигурации бюллетеней при свободном падении отлична от нуля, а следовательно не стоит быть излишне подозрительным и затягивать процедуру подсчета голосов.</answer>
		<answer id="2">По всей вероятности, был произведен вброс, что необходимо указать в особом мнении, в расчете на отмену результатов для данного стационарного ящика.</answer>
		<answer id="3">Обратить внимание всех присутствующих на пачку бюллетенями и попросить составить акт об отдельном подсчете данных бюллетенями и отметок в них. Отразить данный факт в особом мнении.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation>По всей видимости, был произведен вброс, попросите составить акт об отдельном подсчете бюллетенями из такой пачки, спокойно объясните свою мотивацию и отразите данный аспект в особом мнении. Будьте корректны и настойчивы!</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Наступил момент непосредственного подсчета голосов. Членом комиссии с правом решающего голоса после непосредственной проверки пломб на стационарных ящиках для голосования были вскрыты эти ящик, бюллетенями высыпаны на стол. После чего члены комиссии с правом решающего голоса приступили к подсчету голосов. Соблюдается ли закон?</question>
		<answer id="1">Нет, так как председатель избирательной комиссии не пригласил лиц имеющих право присутствовать при непосредственном подсчете голосов, которые указанны в пункте 3 статьи 30 ФЗ-67.</answer>
		<answer id="2">Нет, так как члены комиссии с правом решающего голоса не отсортировали бюллетени.</answer>
		<answer id="3">Нет, так как члены комиссии с правом решающего голоса не продемонстрировали всем присутствующим, а так же в камеру наблюдения (при ее наличии), что после того, как удалили из стационарного ящика для голосованию бюллетенями ящик остался пустым.</answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation>Статья 68, пункт 14.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>На этапе проверки контрольных соотношений было выявлено, что дынные соотношения нарушены. Каким образом необходимо поступить в таком случае?</question>
		<answer id="1">Провести заново процедуру подсчета голосов.</answer>
		<answer id="2">Произвести заново процедуру непосредственного подсчета голосов.</answer>
		<answer id="3">Расхождение в контрольных соотношениях является свидетельством фальсификации, что необходимо отразить в особом мнении.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation>Статья 68, пункт 22.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>На каком этапе должны быть рассмотрены все поданные в комиссию жалобы?</question>
		<answer id="1">Жалобы должны рассматриваться в максимально короткий срок с момента подачи жалобы.</answer>
		<answer id="2">Жалобы должны быть рассмотрены до окончания процедуры подсчета голосов.</answer>
		<answer id="3">Жалобы должны быть рассмотрены непосредственно после окончания подсчета голосов, на этапе рассмотрения жалоб.</answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation>Статья 68, пункт 26. Если учесть, что к подсчету голосов относятся все действия от момента окончания выборов и до завершения работы, при этом рассмотрение оставшихся жалоб должно быть произведено на итоговом заседании комиссии.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Если вам показалось, что цифры отраженные в итоговом протоколе некорректны, как какая стратегия поведения в таком случае наиболее оптимальна?</question>
		<answer id="1">Подписать протокол, обозначив на нем, что не согласны с протоколом. отразить это в особом мнении.</answer>
		<answer id="2">В зависимости от ситуации, если расхождения не особо велики, то выгоднее подписать протокол. Выборы - это трудоемкий процесс и вы могли запросто ошибиться.</answer>
		<answer id="3">Отказаться от подписания итогового протокола, тем самым исключив свое соучастие в возможном преступлении.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation>Не стоит отказываться от подписание протокола, ровно как и молча принимать очевидные нарушения.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Вы забыли подать требование о получении копии итогового протокола. И члены комиссии считают самоочевидным ее вам не выдавать. Как выйти из подобной ситуации?</question>
		<answer id="1">Закон есть закон и не вина членов комиссии с правом решающего голоса, что за целый день вы не смогли подать ваше требование. Впрочем, вы можете надеяться на то, что комиссия пойдет вам на встречу.</answer>
		<answer id="2">Этот протокол крайне важен для вас и вы всеми силами должны его получить. Тем более, что вы убеждены, что закон на вашей стороне.</answer>
		<answer id="3">Какой смысл требовать копию итогового протокола, если нет, например, технической возможности ее изготовить (нет ксерокса, например). Члены комиссии тоже люди и не стоит требовать от них невозможного.</answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation>Мы стараемся следовать закону и пункт 29 статьи 68 полностью на нашей стороне.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Вы член комиссии с правом решающего голоса. Какое минимальное число дней стоит уделить дежурству до выборов?</question>
		<answer id="1">Самый важный день дежурства - суббота. Главное прийти только в этот день.</answer>
		<answer id="2">Важно полностью контролировать весь процесс, стоит посетить все дни предшествующие дню голосования.</answer>
		<answer id="3">Пары дней будет достаточно.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation>Два дня. В самом начале, чтобы ознакомиться со списком избирателей и реестром надомного голосования. А также приступить к обзвону желающих проголосовать на дому. И в самом конце (в субботу), дабы поучаствовать в непосредственной подготовке к следующему дню и еще раз проверить списки.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>В какой момент прекращается прием заявок на внесение в реестр избирателей голосующих на дому?</question>
		<answer id="1">За 12 часов до окончания голосования, т.е. до момента открытия участка для избирателей.</answer>
		<answer id="2">За 6 часов до окончания голосования.</answer>
		<answer id="3">До момента закрытия избирательного участка.</answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation>Статья 66, пункт 5.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Вы единственный независимый член комиссии с правим решающего голоса. Путем голосования членов комиссии с правом решающего голоса вы были выбраны для участия в голосовании вне помещения для голосования.</question>
		<answer id="1">Отказаться.</answer>
		<answer id="2">Мы должны выполнять распределенные путем голосования роли. Стоит принять участие в надомном голосовании.</answer>
		<answer id="3">Не соглашаться с решением комиссии. Предложить провести голосование повторно и путем аргументации убедить членов комиссии с правом решающего голоса выбрать иного члена комиссии на эту роль.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation>Вас никто не может обязать участвовать в надомном голосовании без вашего желания.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Вы единственный независимый член комиссии с правим решающего голоса. На часах 15:00 вы чувствуете голод и упадок сил. Как быть?</question>
		<answer id="1">Воспользоваться своим правом на обед. За пять минут ничего не случится.</answer>
		<answer id="2">Терпеть. Мы делаем это ради нашего общего будущего.</answer>
		<answer id="3">Парируя возражения остальных членов комиссии достать контейнер с сосисками и гречкой.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation>Не стоит покидать свой пост, однако и самоистязанием заниматься не стоит. Регламента, обязывающего вас есть в строго отведенном месте нет.</explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Вам повезло и вас включили в состав комиссии с правом решающего голоса. Вам звонит председатель и оглашает график дежурства. Каковы ваши действия?</question>
		<answer id="1">Приступить к дежурству согласно графику.</answer>
		<answer id="2">Потребовать протокол заседания участковой избирательной комиссии и добиться отмены решений, которые вы считаете неправомерными.</answer>
		<answer id="3">Ваши права нарушены! Председатель совершил правонарушение нарушив статью 5.6 КоАП РФ. Необходимо потребовать отмены результатов заседания комиссии. В случае категорического отказа подать заявление в полицию.</answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Когда производится тестирование КОИБ и КЭБ?</question>
		<answer id="1">В день предшествующий дню голосованию.</answer>
		<answer id="2">В день голосования, до начала голосования.</answer>
		<answer id="3">В день предшествующий дню голосованию и в день голосования, до начала голосования.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Каким образом можно зафиксировать корректность работы КОИБ и КЭБ?</question>
		<answer id="1">Путем получения копии протокола тестирования.</answer>
		<answer id="2">Посредством видео фиксации тестирования КОИБ и/или КЭБ и результатов тестирования.</answer>
		<answer id="3">Путем получения сертификата КОИБ и/или КЭБ от завода-изготовителя.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Как производится учет погашенных бюллетенями на участке, где используется КОИБ и КЭБ?</question>
		<answer id="1">Число погашенных бюллетенями записывается в итоговый протокол председателем избирательной комиссии под роспись всех членов комиссии с правом решающего голоса.</answer>
		<answer id="2">Путем ввода числа погашенных бюллетенями в КОИБ и/или КЭБ с помощью клавиатуры.</answer>
		<answer id="3">КОИБ и/или КЭБ самостоятельно учитывает число погашенных бюллетенями, дабы исключить человеческий фактор.</answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Вы член комиссии или наблюдатель. Вы пришли в субботу и увидели перестановку мебели. Что происходит?</question>
		<answer id="1">Члены участковой комиссии договорились между собой о расположении инвентаря используемого при голосовании. Необходимо проследить, чтобы итоговое расположение отвечало требованиям гласности и открытости выборов.</answer>
		<answer id="2">Члены комиссии расставляют мебель согласно предписанным инструкциям, поступившим из вышестоящей избирательной комиссии. Все идет своим чередом.</answer>
		<answer id="3">Незначительные события, вас просто отвлекают. Стоит быть внимательным.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Кто имеет право подписывать бюллетени?</question>
		<answer id="1">Только председатель.</answer>
		<answer id="2">Только председатель, его заместитель и секретарь.</answer>
		<answer id="3">Любой член комиссии с правом решающего голоса.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Вы член комиссии с правом решающего голоса. Имеете ли вы право получать копии документов избирательной комиссии?</question>
		<answer id="1">Да, любых документов.</answer>
		<answer id="2">Да, но только документов не содержащих персональные данные.</answer>
		<answer id="3">Вы без проблем можете ознакомиться со всеми документами, но права на получение копии этих документов вы не имеете.</answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Когда участковая избирательная комиссия вносит в список избирателей пометку, что избиратель проголосовал досрочно?</question>
		<answer id="1">Перед открытием избирательного участка, когда вскрываются конверты с досрочно проголосовавшими.</answer>
		<answer id="2">Досрочное голосование производится в окружной избирательной комиссии и пометки вносятся в момент голосования окружной избирательной комиссией.</answer>
		<answer id="3">Сразу после получения конвертов и бюллетенями и списка избирателей, проголосовавших досрочно.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Должен ли член участковой комиссии, выдавший избирателю бюллетень, расписаться в соответствующей графе списка избирателей?</question>
		<answer id="1">Да.</answer>
		<answer id="2">Нет.</answer>
		<answer id="3">Нет такой графы.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>В случае выдачи избирателю нового избирательного бюллетеня взамен испорченного:</question>
		<answer id="1">Испорченный бюллетень уничтожается по акту членом участковой избирательной комиссии.</answer>
		<answer id="2">Испорченный бюллетень опускается избирателей в ящик для голосования.</answer>
		<answer id="3">Испорченный бюллетень заверяется председателем, секретарем или заместителей председателя избирательной комиссии и погашается.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>В каких случаях при использовании технических средств подсчета голосов комиссия в праве произвести ручной подсчет голосов?</question>
		<answer id="1">По требованию членов комиссии.</answer>
		<answer id="2">По требованию вышестоящей комиссии.</answer>
		<answer id="3">В случае обоснованных жалоб или при нарушении контрольных соотношений.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>При непосредственном подсчете голосов наблюдателю необходимо предоставить:</question>
		<answer id="1">Доступ к избирательным бюллетеням.</answer>
		<answer id="2">Полный обзор членов избирательной комиссии.</answer>
		<answer id="3">Полный доступ во все помещения, где расположен избирательный участок.</answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>В избирательную комиссию в день голосования поступило заявление гражданина о нарушении. В какой срок необходимо дать ответ?</question>
		<answer id = "1">В течение пяти дней.</answer>
		<answer id = "2">По окончанию проверки по заявлению.</answer>
		<answer id = "3">Немедленно.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Избиратель, включенный в реестр лиц голосующих вне помещения для голосования, пришел на избирательный участок после направления к нему членов избирательной комиссии для проведения голосования вне помещения для голосования. Как должна поступить избирательная комиссия?</question>
		<answer id = "1">Избирателю выдается бюллетень и в списке избирателей ставиться соответствующая пометка.</answer>
		<answer id = "2">Нужно дождаться членов комиссии направленных по адресу избирателя.</answer>
		<answer id = "3">Удостовериться, что данный избиратель не проголосовал, например, позвонив члена комиссии направленным по адресу избирателя, и выдать бюллетень.</answer>
		<correctAnswerId>2</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Один из членов избирательной комиссии с правом решающего голоса отсутствует на итоговом заседании избирательной комиссии. По его просьбе подпись была поставлена председателем комисии. Это:</question>
		<answer id = "1">Не влияет на юридическую силу протокола.</answer>
		<answer id = "2">Не влияет на юридическую силу протокола, если к нему приложено соответствующее заявление и сделана пометка.</answer>
		<answer id = "3">Является основанием для признания данного протокола недействительным.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Вправе ли наблюдатель по просьбе избирателя, являющегося инвалидом по зрению, помочь заполнить бюллетень?</question>
		<answer id = "1">Нет.</answer>
		<answer id = "2">Да, при составлении акта.</answer>
		<answer id = "3">Да, бюллетень принадлежит избирателю, он сам определяет, кто может ему помочь.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Может ли на территории избирательной комиссии стенд с информацией о зарегистрированных кандидатах?</question>
		<answer id = "1">Нет.</answer>
		<answer id = "2">Да, при условии, что комиссия согласна.</answer>
		<answer id = "3">Такой стенд должен находиться на территории избирательной комиссии.</answer>
		<correctAnswerId>3</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Когда вышестоящая избирательная комиссия передает участковым избирательным комиссиям бюллетени?</question>
		<answer id = "1">Не позднее, чем за день до дня голосования.</answer>
		<answer id = "2">Одновременно с передачей списка избирателей.</answer>
		<answer id = "3">После первого заседания участковой избирательной комиссии.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
	<task>
		<question>Выданное наблюдателю направлению действительно при предъявлении:</question>
		<answer id = "1">Только направления.</answer>
		<answer id = "2">Направление и паспорт гражданина РФ.</answer>
		<answer id = "3">Направление и документа, удостоверяющего личность.</answer>
		<correctAnswerId>1</correctAnswerId>
		<explanation></explanation>
		<memberTypes>Conclusive, Consultative, Observer</memberTypes>
	</task>
</tasks>