<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<parts>
  <part Name = "Ключевые этапы">
    <subpart Name = "Работа со списками избирателей" >
      <subpart Name = "Работа со списком избирателей" >
        <content>Содержимое раздела.</content>
      </subpart>
      <subpart Name = "Досрочное голосование" >
        <content>Смотри 67-ФЗ. Статья 65.10, 65.11. УИК должен получить список всех досрочно проголосовавших с соответствующими заявлениями не позднее дня предшествующему дню голосования. Непосредственно после получения списка досрочно проголосовавших члены УИК в списке избирателей делается отметка "Проголосовал досрочно". При голосовании досрочно в УИК, пометка "Проголосовал досрочно" ставится при выдаче бюллетеня.</content>
      </subpart>
      <subpart Name = "Реестр надомников" >
        <content>Содержимое раздела.</content>
      </subpart>
      <subpart Name = "Дополнительный список" >
        <content>Содержимое раздела.</content>
      </subpart>
    </subpart>
    <subpart Name = "Право участия в голосовании">
      <content>Активным избирательным правом обладают граждане РФ, достигшие 18 лет, которые не находятся в местах лишения свободы и являющимися дееспособными - 67-ФЗ статья 4.1, 4.3 и 4.4.</content>
      <subpart Name = "Досрочное голосование.">
        <content>Смотри 67-ФЗ. Статья 65.2. Досрочное голосование можно производить в случае выборов в органы государственной власти, органы местного самоуправления, референдума субъекта РФ и местного референдума. Не проводится в случае проведения голосования по открепительным удостоверениям или голосования по месту пребывания.</content>
      </subpart>
      <subpart Name = "Голосование по открепительным удостоверениям.">
        <content>Смотри 67-ФЗ. Статья 62.12. В случае утраты открепительного удостоверения, повторная выдача открепительного удостоверения запрещена.</content>
      </subpart>
      <subpart Name = "Голосование по месту пребывания.">
        <content>Смотри 67-ФЗ. Статья 64.16. Голосовать по месту пребывания можно в случае выборов Президента РФ, выборов в органы государственной власти субъекта РФ и референдума субъекта РФ. Для этого подается заявление не ранее чем за 45 дней и не позже, чем в 14 часов дня предшествующему дню голосования. Проводить в таком случае голосования по открепительным удостоверениям и досрочное голосование запрещено!</content>
      </subpart>
    </subpart>
  </part>
  <part Name = "Копия протокола итогового заседания УИК" >
    <subpart Name = "При ручном подсчете" >
      <content>Копия протокола должна содержать:
      	1 - Дата и время составления копии протокола;
      	2 - Должность, фамилию и инициалы члена УИК заверившего копию протокола
      	3 - Номер копии, занесенный в реестр выданных копий
      	4 - Печать УИК
      	5 - Слово "Верно" или "Копия верна".</content>
      <path>Content\ManualCount.png</path>
    </subpart>
    <subpart Name = "При автоматическом подсчете" >
      <content>Копия протокола должна содержать:
      	1 - Дата и время составления копии протокола;
      	2 - Должность, фамилию и инициалы члена УИК заверившего копию протокола
      	3 - Номер копии, занесенный в реестр выданных копий
      	4 - Печать УИК
      	5 - Слово "Верно" или "Копия верна"
      	6 - Проставленное число жалоб (в том числе в их отсутствии 0 и ноль).</content>
      <path>Content\AutoCount.png</path>
    </subpart>
  </part>
  <part Name = "Ссылки на образцы документов." >
  	<content>https://www.nablawiki.ru/index.php/Бланки_и_шаблоны_документов</content>
  </part>

</parts>